林鄭民望僅9％ 派錢難翻身 預算案前夕落區 街坊粗口問候

林鄭民望僅9％ 派錢難翻身
預算案前夕落區 街坊粗口問候

林鄭月娥昨到深水埗視察，戴上口罩的她在多名G4保護下向在場人士揮手，卻換來街坊粗口回應。鄭文輝攝

【本報親】財政司長陳茂波今早將發表現屆政府任內第三份財政預算案，料以派糖派錢嘗試拯救特首林鄭月娥及其班子的低殘民望，惟香港民意研究所昨先潑一盆冷水，根據最新民調數據，林鄭支持度及政府滿意率下跌至單位數，破有紀錄以來最低。政治學者分析，本來林鄭以為疫情會帶來機會，「挽回唔到民望都起碼穩定到」，惟其拙劣表現，已令其失去所有翻身機會，即使預算案全面派錢，「香港人唔通會原諒呢個政府同警察？」

記者：陳珏明

陳茂波今日將於立法會宣讀林鄭政府第三份財政預算案，面對反送中引發民意怒火，再加上政府處理武漢肺炎抗疫不力，民主派及建制派均要求陳派糖派錢紓解民困，一致要求全民派錢10,000元，也有分析指林鄭大有可能藉派錢挽救低沉民望。

財政司長陳茂波

政府滿意率僅9%

相關新聞：緊急限制口罩出口 文在寅擬封鎖大邱

不過香港民意研究所本月中、即武漢肺炎疫情在香港社區已開始爆發時，隨機以電話訪問1,008名香港居民，結果顯示，市民給予特首0分的比率高達60%，而林鄭最新民望評分為18.2分，支持度就由月初的13%，進一步跌至只有個位數的9%，民望淨值為負74個百分點，全部民望數字，再破其上任以來最差紀錄。

香港市民對政府的滿意度評分同樣慘不忍睹，且無獨有偶地跟林鄭民望數字掛鈎，同樣只有個位數的9%滿意率，不滿率高達83%，令政府最新滿意率淨值同樣是負74個百分點，信任淨值則為負62個百分點，較上月大幅轉差，為1997年和1992年有紀錄以來最低點。

至於政府信任程度方面，香港特區政府、北京中央政府及台灣政府的信任淨值分別為負62、負43及正10個百分點，前兩者的信任淨值均為1992年有紀錄以來新低；而最新民情指數就較2月上旬大跌13.4點至38.5，亦為1992年有紀錄以來新低。

學者：做乜都冇用

面對民望低處未算低，即使財政預算案有派糖等紓困措施，恐難有助特區政府及林鄭民望回升。林鄭昨下午到深水埗視察，她向在場人士及市民揮手說：「大家辛苦啦」，卻換來街坊粗話回應：「食屎啦臭X」，正好反映市民對她不滿非派錢可解決。

香港民意研究所名譽總監、理大政策研究中心主任鍾劍華認為政府「做乜都冇用」，「林鄭嗰份抗疫報告話可以有機會挽回管治威信，本來疫情對弱勢政府可以係救命草，就算挽回唔到民望都起碼穩定到，但林鄭封關雙重標準，處理唔到口罩供應，全部都錯，已經失去所有機會，得9%支持真係跌到好低，想像唔到仲可以點跌」。鍾續指，雖然林鄭最新民望似只下跌數個百分點，但其實是崩盤式失去本身僅有的四分一支持者，就算最終全民派錢，港人亦不會因此改變，「唔通會原諒個政府，原諒警察？多咗人支持派錢只係覺得啲錢放你（政府）度不如畀返我仲好」。

林鄭咁多個月黎可以做哂民意相反果一邊 其實佢都幾厲害

We connect不過係市民同市民connect，唔係同佢

響大家研究錢唔錢的時候
特衰政府已經清算手足
HA 清算罷工醫護
外媒記者報道
Rt + like + reply

香港記者報道

仲有政府話手足被捕現場叫名都當呈堂證明在現場
外媒記者報道

仲有國際新聞
做野啦仲諗

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

派完錢個民望應該會上番雙位數嘅，大慨12至14%左右啦！

民意逆轉師

中共表示，香港只需經濟保持有限度資本主義。
不需要民意，只需要武器及黨衛軍

POPO : 民意逆轉

換來街坊粗話回應：「食屎啦臭X」

Push

她向在場人士及市民揮手說：「大家辛苦啦」，卻換來街坊粗話回應：「食屎啦臭X」

全民10萬 壓低樓市 公屋港人優先
白痴都識啦

點解佢可以咁撚自視過高
有咩人可以超越到佢？

Rip 街坊

五大訴求
三萬thanks

9%應該得返班黑警/家屬 同既得利益者

街坊屌鳩佢係正常發揮
反而我覺得柒婆仲可以講「大家辛苦啦」呢啲風涼說話先好嘢

有少少自知之明都辭職啦
好可惜，佢係無嘅

基本上，見到佢，問候佢老母喺基本禮儀嚟

「得9%支持真係跌到好低，想像唔到仲可以點跌」
林鄭絕對可以突破你的想像

食屎啦臭閪

痴線舊時有五成支持率 中國香港人

視民望如浮雲的曾蔭權已經係最高？

勁過my angle 9.2%

下一任下下任

招招都令到政府永不翻身
如果佢相反晒黎做
我地等住中國統一
港豬會掌住手等老解